\chapter{Diskuze}
Model detekce slonů využívající YOLOv8l architekturu dosáhl výborných výsledků podle všech hojně využívaných metrik pro detekci objektů. Model dokázal efektivně detekovat slony za nepříznivých vizuálních i světelných podmínek. Model dokázal velmi dobře detekovat slony, kteří se nacházeli velmi daleko od kamery. I pokud byla část jejich těla mimo záběr, model jej dokázal ve většině případů dobře detekovat.

Kvůli vysoké výpočetní náročnosti nebyly testovány ostatní modely z YOLOv8 modelů. Například nejsilnější model YOLOv8x, který má o 50 \% více parametrů, by jistě dosahoval porovnatelných výsledků.
Ladění hyperparametrů probíhalo velmi jednoduše s využitím fixního počtu hodnot pro každý hyperparametr. Pro konkrétní sadu byl model dotrénován po všech 300 epoch. Vzhledem k vysoké výpočetní náročnosti byly laděny jen 3 hyperparametry na pouhých 2 hodnotách.
Alternativou mohlo být využití sofistikovaných frameworků pro ladění hyperparametrů, například Optuna. Optuna implementuje sofistikovanější algoritmy využívající Bayesovské metody optimalizace. Tyto metody umožňují dynamicky upravovat vyhledávací prostor na základě výsledků předchozích epoch, což vede k rychlejšímu a efektivnějšímu nalezení optimálních hodnot hyperparametrů.~\cite{optuna_2019}

Algoritmus pro vytváření heatmap dosáhl požadovaných výsledků. Kvalitně vizualizuje oblasti s nejčastějším výskytem slonů. 
Využití perspektivní transformace pro transformaci detekcí do 2D mapy fungovalo velmi efektivně na záběrech z vnitřních kamer, neboť monitorují velmi malou část celého komplexu. V případě venkovních kamer, které zabírají několika násobě větší plochu, byly transformované detekce z dalekých míst mírně zkreslené.
Pro agregaci transformovaných bounding boxů byl vyzkoušen způsob pomocí dvourozměrného Gaussova rozdělení, který by přidával vyšší váhu prvkům matice heatmapy bližší středu transformovaného bounding boxu. Tento způsob se neosvědčil kvůli velmi vysoké výpočetní náročnosti a horší interpretovatelnosti výsledných heatmap.

Doporučovací systém na založený na modelu rozhodovacího stromu dosáhl solidních výsledků na~datech ze sledovaného období. Sledované období probíhalo převážně v únoru 2024, tedy získané informace jsou relevantní pouze pro toto období. Implementované řešení je však verzatilní. Model by se dal velmi snadno natrénovat i budoucích datech z živých streamů. 

Architektura rozhodovacího stromu dovoluje velmi snadnou extrakci pravidel, které snadno simulují průchod stromem a predikci kamery. Extrahovaná pravidla by byla možná jednoduše integrovat do existujícího webového rozhraní a tím nasadit doporučovací systém do produkce.

